移民大灣區，大家點睇

一個城市和國家
成功與否，除左制度和人民，更重要係官員的智慧。

回歸二十二年，
就各項政策所見，
智慧等級如下

港英政府：與英、美、日、澳洲、歐盟看齊。
中國大陸政府：與前蘇聯看齊。（當時蘇聯係世界第二強國，科技先進，共產極權，無政治宗教言論自由）
特區政府：與東南亞各國（新加坡除外）看齊。

特別經過今年，今次事件處理。
看到警方和政府的智慧，同菲律賓處理香港人質事件基本好相似。

香港的上網和宗教言論自由，菲律賓都有
但菲律賓係窮國，因為政府無腦。
香港越來越似菲律賓。

香港靠係以前港英努力的智慧
食老本

唔好以為特區和一國兩制，就一定有優勢
在美國，美屬波多黎各和美屬關島，遠比美國大陸和夏威夷落後

如果香港走向菲律賓，可能大灣區仲好

反警黑嘅遊行要黑警批係咩玩法

我寧願去臺灣

有很高的門檻，要拿百幾萬出黎先移民去到
冇門檻的，得大陸呢個option

港英政府：與英、美、日、澳洲、歐盟看齊。（政府有腦，科學技術發達，有民主及自由（港英因當時大陸反對所以冇俾港人普選）
中國大陸政府：與前蘇聯看齊。（當時蘇聯係世界第二強國，科技先進，共產極權，無政治宗教言論自由）
特區政府：與東南亞各國（新加坡除外）看齊。（雖有自由民主，但政府無腦，無能）

至於極權無腦的政府，就係阿富汗/伊拉克/北韓/緬甸等超落後國家。

緬甸宜家發展迅速